有無30歲既人諗緊自己5-60歲會點?

自己本身做緊果行唔錯
但係又見過同行50歲比人炒
炒左出去搵唔返呢個水平要轉做低收入人士

加上香港咁既情況
每日出街都見好多廢老
又窮又要為口又要為醫療諗

當然你話儲錢,投資做多d被動收入
但始終唔係一個好穩定既方法
大家都係散戶,好多時都係被操縱多

我同輩好多人做狗
鐵飯碗又有得出黎蝦蝦霸霸
不過我唔羨慕
寧願為生活煩惱都唔想做一個人渣

未供完樓

希望樓升左一倍
工資跟通漲升，比人炒左，做secure 都夠供樓。

到時都唔知點算

樓升左70%

人工今年無得升,但長遠都差唔多到頂
每個月都好多開支

諗黎都冇用 廢事晒精神諗
睇到個垃圾政府 就知諗黎冇用

所以開呢個post圍下爐

從來無諗過靠政府
咁先更加要諗

咁撚正面樂觀既你
全球氣候/能源,人類仲有冇30年玩都未知
中國武漢肺炎準備經歷第一個完整既冬天, 又係唔知會點
60歲? 見到36歲當賺撚左啦

唔生仔

我都預50左右比人炒，之後樓放租應該ok...

咁都要諗架
唔通同人講,你個仔未必過到今年啦,仲讀咩書

自己都未搞掂啦
生條毛

其實你無返3層放租都唔好諗住生活有基本保障
利申,1住1放緊都覺得唔夠錢洗

同意
經歷武肺後唔會做長線plan，活在當下

老老實實真係唔知香港廿年後點，睇真D 好多香港人既職位本身都唔係話好穩陣-->好多都係一間國際性既企業黎香港開間分公司做SUPPORT作為跳板(包括我自己依家個位都係....其實D野無話一定要我先做到), 香港無價值既時候...成間分公司可以短時間內摺左佢, D人都可以炒晒, 呢一兩年都聽好多FD本身做得好地地, 成間香港分公司摺左然後失業, 香港本身無實業, 法治又攪彎埋....近排真係成日諗自己50歲會唔會好徬徨唔知點算

依加既廢老好多都係完全唔做長線Plan
結果咪全部係馬會門口望發達

好在我唔係痴線
見上面個個都話唔諗長遠
去到5,60先醒真係太遲

要慳D 使...我都諗住有兩層放租...之後搵其他地方

唔係靠個垃圾政府..
而係佢地玩到根本冇得plan
因為條路永遠都比佢搞到壞晒..

我都希望快d 末日...

想40歲前死

以前環境穩定，唔做長線就無遠見
但而家香港、甚至全球都有太多不確定因素，plan左都無乜意義

30歲都諗唔到31歲會點

錢既野,到你去到個水平就慳唔到
比如自己搞私幫野同個客食飯
無得claim